助理外勤統計主任

有冇人APPLY

如果我唔係有其他offer，我都會apply，不過好似好多人爭

Lm

邊份政府工會少人爭

多都有分程度，呢份300幾人搶一個位

有咩offer？

WS II

Hyd?

呢個位9×9內定

咁你都知

內定比咩人？

N仔

入左未
見呢排入左好多

呢期真係請好多，有手有腳（無腦）既就請

最近WTF搞到遲左，所以未有

統計處合約SI

比你升埋1最盡先pt 16，咁都唔搏外勤统計主任？

WS hea9呀麻傻豬

監工好似容易轉考工程監督，人工仲高

垃圾工，咪撚做

因為仲有得上助理工程督察
最盡上到cto拎pt41

依家得JRE Grade叫做有得快通道升下
每年爭唔到果百幾個位就唔做咩
其他位擺明就比30歲左右的升哂霸位

呢份工行到仆街

無架啦，而家入隨時做廿年先有得升，何必浪費青春

同意

鐘意出街無問題

夏天會好大穫

男仔ok 既

做商廈個啲咪好囉
最近做住戶開支個啲就慘

擔唔擔心老左腳出問題都要行，如果上唔到CSO

轉過去五年一次人口普查咪ok law
其實出街好既，D 時間CASUAL 啲

其實就咁都知
要求低
仲要不嬲請開n仔
不過我都會試

起碼五成位留比內部，四成位留比紀律部隊轉職，不成文規定

所有人都要做住戶架啦，邊有得你揀

都唔到你揀去唔去到普查
而家08年入職嗰D都未升，等到佢地升曬就無曬位俾你升，而家入職行20年真係最低消費

言下之意 你做過/做緊？

做緊呀，食唔正個退休潮好陰功架
而家08年入職呢班都未夠40歲，個個都揀65退休，前面仲大把人排緊隊，你而家入要預有排等

連年啲 CSO 都同你講退休潮，但大把仲係度

有得in，in完請左先算

住戶其實好既，不過要返夜咁解

無前途嘅就唔使浪費時間
除非你覺得一世pt 17好吸引

要行囉，行到你五十歲仲踩緊唐樓

都要睇自己能力
係人都知做ao eo 醫生 律師有前途
問題有無能力做先
一味話無前途 都要睇下自己有幾多料先

做唐唐有skill ge

有自信係好事嚟嘅
不過政府工實係排隊，你年資低，上面位唔夠，就同你講升職嘅機會好渺茫，唔信就算

08有啲坐正埋架喇
利: 識

依份工相比好多文職的確係辛苦啲
但根本流失率極低 內部的人人唱淡
夏天都無計 出多啲汗無壞
比你Office工郁都唔郁一樣有問題

垃圾工行死 日曬雨淋 俾人鬧 又起碼30年先有得升， 你做埋我嗰份啦

依家有邊份政府工係好做
個個都話hea，入到去就個個唱淡
無入去果啲就個個話無野做
例如依份，個個都勁屌，但流失率接近公務員之冠

打錯，流失率係少到接近公務員之冠
幾乎無人走

而家唔係犯賤特登想揀份難升, max得pt17既工，而係好多人能力背景有限，又想求穩定，呢個已經係佢地算係最好既選擇之一，況且呢份工亦唔係話你想考就考到，好多人爭的

地政督察堅好做

連登仔價值觀

日頭唔曬得太陽 曬得多會曬傷
落雨唔識拎遮 所以會淋濕
同人有交流就一定會比人鬧 我咁身嬌肉貴點可以比人鬧?
要出街既工就一定要行樓梯 行一層樓梯都會辛苦

每次萬幾人報 (尤其今年估計上到萬五)
得20-30個位 (唔計Reject)

經驗麻麻/in得唔好的仲要Wait足兩到三年
明明依個職系少人到爆 係到指指點點的 究竟有無做過

好聽的，叫無乜能力先考依份Point 7
難聽的，一大堆三大/八大/N仔/紀律部隊，霸哂啲位啦，幾時輪到局外人
香港就係咁，學歷通脹，三大爭中五學歷工，十(幾)年前已經開始係咁

個個入政府做乜

d人係咁 明明自己無做過 但又會好清楚份工有咩唔好 係到指指點點 幻想力好豐富

做開運動的人大部分時間都唔太辛苦的
你行到出去，都係貪自由無老細望住你姐

因為出面公司太撚臭閪，特別係工程

我冇乜大志，WS I過世就夠，自知唔係咩叻人

咁又唔好咁講，每隔一段時間就可以考工程督察
請ws1多，去面下試無死

當你入左
你就想諗點升上到

將來做大幫都唔錯

上一代又話後生捱一捱

大把人當li係跳板，考返le見過，考返eo都見過

講到真咁

份份工都話俾n仔，又話預留俾紀律部隊。份工唔使執法，留俾紀律部隊托？n仔咁易坐正，就唔會有人做左十幾年n仔。

你講乜，d人都狗衝去報。quali去好嘅唔諗呢份，quali差少少，呢份算好。

ACO做緊個位都喺對客要追數加埋計數，希望呢份有機會interview 。

師兄, 想問下入職嘅平均年齡大唔大定係後生仔多？

邊個話1:1
係就唔使勾心鬥角爭崩頭

csradar唔係正式數據嚟
你係BOP?
出面一個cso要帶幾個ACSO

邊份？post出嚟睇下

係210:200
Cso仲多人過acso

census planning branch
咁我知喇，佢應該計埋因為census衍生出嚟嘅acting 位

嫌升得慢？廿年升完max去到pt27
舉個例 關員 搏沙展 坐正而家快既起碼十年鬆啲
Max唔過40k
再搏既先有機會升埋總關員
講緊四五十歲捱通宵拉野ot十幾廿個鐘
Max都唔過50k

我寧願簡呢份四五十歲周圍行街好過

呢份野...最大問題我反而覺得係啲經驗完全冇用..
入咗去根本唔會出得返黎
唯一吸引係starting高少少
但其實普通fg做兩三年野都一定過兩萬
本身想狗沖，而家可能心血來潮先去填gf340

個問題就係而家好大機會20年後你仲係pt17

但係到時max 就pt27
大把人沙展就做到退休 max唔過40k
即使用健康換番黎既總關員亦唔過50k⋯

廿年升到係理想架咋
我二十年後我都未退休，霸緊你個位

唔知acting佢有無double count，但我入職時係接近1:2

巴打你acting緊定無聲氣?
識人坐正埋
不過佢堅係做到野

最近Census連15年入職都要act上去

我就唔驚呀，係呢水再in A仔未來就辛苦D

acting其實一早已經知係虛位定實位
我地呢D因為census而act嘅九成九都係虛位，下年完左會落返嚟，可能再過一排先有實位act，好似act一年度就可以坐正
照排隊，呢幾年退休潮高峰，無事無幹，五年內應該連13嗰水都有機坐正

多謝師兄指教.. 我其實做緊LCSD, 都係主要室外工作, 同埋三年就轉位. 想請教呢個post 會唔會比較穩定, 唔洗成日轉, 同埋會唔會就返住址附近區返工, 謝指教！

多謝巴打解答我好多疑難
希望我會入到

你行過G記/重申多次肯行G記，就實大機會

不過我有fd做ACO，有fd做海事督察，都差唔多point，但佢地升得快好多，我已經max左仲響度act，佢地未max已經有得升
未入嚟嘅，去做嗰D好過

你室外工作都要返office架
office就主要響新蒲崗、灣仔、炮台山，
其實一半係戶外，一半都要留響office打電話

想請問各位師兄投考程序係點？

你好師兄, 想請問有冇新界西office?

yes ar, 我做公園, 每日巡場都行萬五, 六步.

知唔知 2021普查 埋晒位未？
聽講唔少 ACSO , 2016 入職個批都要 ACT 上去

無

就開波啦，一早埋曬位

N 仔都就快簽約
不過今年聽講好惡做 加埋疫情

其實acting係咪即係暫時拎pt18
一落番去就按比例比錢

頭六個月出pt18 90%
六個月後就100%
不過就我嚟講
其實多一千幾百

應該係pt18同pt 17個差額個90%至真
更正